+++
title = "查看执行记录详情"
description = "查看已创建的流水线执行记录详情。"
weight = 4
+++

查看已创建的流水线执行记录详情。

**操作步骤**

1. 登录 DevOps 平台，切换至业务视图，在项目列表页面，单击待查看流水线所在的 ***项目名称***。

2. 在左侧导航栏依次单击 **持续交付** > **流水线**，进入流水线列表页面。

3. 找到待查看执行记录的 ***流水线名称*** 后，可通过以下三个方式进入执行记录的 **阶段日志** 详情页：

	* 在流水线列表页面的 **执行记录** 下，单击 **执行 ID**，例如 **#1**。

	* 在流水线列表页面的 **执行记录** 下，单击 **最近 x 条**，再单击 ***执行 ID***，例如 **#1**。
	
	* 在流水线列表页面，单击待查看的 ***流水线名称***，在 **执行记录** 区域，单击 ***执行 ID***，例如 **#1**。

4. 在 **阶段日志** 详情页，查看该条执行记录的日志、执行信息等，具体如下：

  	* 在流水线执行记录详情顶部标题栏区域，查看执行记录的基本信息。

  		* 标题栏的背景色显示了流水线的执行状态，请参考 [流水线执行状态]({{< relref "10usermanual/project/CD/pipeline/pipelinestatus.md" >}})。

  		* 标题栏处的基本信息展示了该条流水线执行记录的 **触发方式**、**执行开始时间**、**耗时**。多分支流水线的执行记录还支持查看分支信息。
  			
  	* 在 **日志** 栏中，显示了执行记录的基本信息，例如触发方式、耗时等；
  	
  		* 单击流水线下方任务的 ***步骤名称***，查看相应步骤的执行日志，如果流水线配置了等待输入，在相应步骤可以执行 **通过** 或 **终止** 操作。
  		
  		* 单击右侧的 **查看完整日志**，查看流水线的完成日志。单击 **查看分阶段日志**，单击各个阶段查看流水线阶段日志。 
<span id="1"></span>
   
   		* **（Alpha）** 若 Jenkins 安装了 JUnit 插件且代码中写了 JUnit 相关的代码时，流水线执行记录详情页会有 **测试报告** Tab 页面，在此页面您可以查看流水线执行过程中产生的 **测试报告**。如图：![pipelinedetail1](/img/pipelinereport.png?classes=big) 
   			
   		* **（Alpha）** 当流水线执行完毕后，流水线执行记录详情页会有 **归档文件** Tab 页面，您可以在此页面查看或下载执行归档操作的文件和日志文件，如图：![pipelinedetail1](/img/archivefile.png?classes=big)

   			**注意**：多分支流水线暂时不支持归档文件功能。
		
   		* **（Alpha）** 若流水线的 Jenkinsfile 添加了 **过程信息** 相关代码时，流水线执行记录详情页会有 **过程信息** Tab 页面，您可以在此页面查看流水线执行过程中产生的信息，例如：代码仓库、分支、相对目录等。执行信息如图所示：![pipelinedetail1](/img/executive.png?classes=big) 

   			**提示**：平台官方模版在 Jenkinsfile 中已经添加 **执行信息** 相关代码，您可以使用官方模版创建流水线，查看流水线执行 **过程信息**。若您需要在您自定义创建的流水线模版中使过程信息功能，请您参考 [如何实现在自定义流水线模版中使用执行信息功能]({{< relref "100faq/faq16.md" >}})。


